與網民辯論 葉劉：李鄭屋古墓證自古已有中國官員治港

「港獨」問題近日再於社會引起廣泛討論。行會成員、新民黨立法會議員葉劉淑儀，昨日於facebook發帖講述自己健康狀況時，有網民留言指，「香港從不屬於中共國」。葉劉淑儀留言反駁：「香港自古以來已是中國不可分離的一部分，李鄭屋邨的吉墓（編按：古墓）證明自古已有中國官員治港。」

健康無價，平日工作繁忙的葉劉淑儀在fb稱，近日進行了全身檢查，自言雖然日常應酬不少又愛吃，慶幸其驗身結果「一如以往地正常」，「除了血壓多年來一直維持在正常的水平外，我的膽固醇指數同樣正常，甚至有個別指數比過去一、兩年為佳」。

葉劉淑儀直言十分感恩，令她可以下定決心繼續服務社會，並呼籲大家正常飲食、經常運動，「唯有擁有健康的體魄，才能完成自己的目標」。

不少網民留言祝福葉劉淑儀身體健康，「咁靚身材一睇就知冇事喇」。惟有網民「跳躍」指，香港從不屬於「中共國」，將香港政權交給「中共國」，違反香港人意願。葉劉淑儀則回應：「香港自古以來已是中國不可分離的一部分，李鄭屋邨的吉墓（編按：古墓）證明自古已有中國官員治港。」

但該網民未滿意回覆，指「中國是1911年的產物，香港有古代遺物唔代表香港屬於中國，不要混淆視聽」。他還舉例稱，中國亦有出土日軍屍首及兵器。有網民要該網民多了解清楚才評論，葉劉淑儀就暫未見回應。

資料顯示，李鄭屋古墓（李鄭屋漢墓）於1955年被發現。從墓室形制、墓磚銘紋及出土文物等推斷，該墓應是建於東漢時期，即介乎公元25年至220年之間，埋葬的相信是達官貴人。1988年李鄭屋漢墓被列為法定古蹟，得以永久保存。

中國自古已來都無共產主義

通識題：中華人民共和國係邊一年成立？

美國自古以來就係英國一部份

李鄭屋古墓主人身份係咩?

有冇人做過考古?

一定係中原人、唔比係本地百越人?

地球自古係猿人世界，俾番獅子山班馬嬲話事啦

李鄭屋其實係支共狗坐時光機返去東漢起架！！！！

漢朝已經有共產主義

馬克斯抄中國

我都知97前係英國佬管

李鄭屋村就有份

咁有宋王臺係咪代表自古以來中國係屬於香港?

果時百越

李鄭屋古墓證明香港自古以來已是越南領土

城門都有日軍刻字，係咪可以做日本人共享大東亞榮耀

自古

出自港英餘孽劉淑儀把口真係特別有說服力

20年前已經有英國官員治港

考古證實中國有黑人古墓

證明自秦漢以來中原支那人侵佔閩粤

西藏自古以來都唔屬於「中國」

中國幾時比西藏獨立？

咁我咪係東漢人

點解可以咁戇尻

滅亡都計

共產係中國嘢？